日本鐵道情報及旅遊交流區(06)

歡迎交流日本鐵路消息及旅遊情報
有關旅遊交通(鐵路)疑難，請提供具體行程，其它人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass (全國)

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東海 立山黑部Alpine Ticket - 2017版 (日文)

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多pass不能盡錄，詳請可以上有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考哩篇"日本鐵路心得"
了解一啲基本概念

常見問題FAQ：
1)xxx要點樣去？要搭幾耐先到？
你問上面路線查詢條link應該快過等人覆你

2)去京阪神買咩pass好？

3)成田機埸點去/坐咩車入市區好？點買來回先平？

4)點樣用JR東日本ekinet網上劃位?

(劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費)

日本鐵道相關新聞 :
鉄道ファン 鉄道ニュース

Response 鉄道ニュース

鉄道新聞

日本全國鐵路時刻表、路線查詢 :
えきから時刻表

Jorudan

鐵路節目 :
Japan Railway Journal

回番05個locker post , 香港人大都係搵700locker ，好少見到係吉住等你用

舊post
日本鐵道情報及旅遊交流區(01)

日本鐵道情報及旅遊交流區(02)

日本鐵道情報及旅遊交流區(03)

日本鐵道情報及旅遊交流區(04)

日本鐵道情報及旅遊交流區(05)

香港人去日本多數帶大喼，700yen以上嘅locker至裝得落

講起Locker，之前我帶個細喼去日本
收IC卡果啲Locker就塞得入300円櫃，但用鎖匙果啲就唔係個個都得
300円櫃喺京都站好似特別難搵，每組櫃都係得兩個

續05post

同意高野山好靚，成個山地都係寺院
冇遊客區嘅喧鬧，有嘅係修行地嘅寧靜莊嚴

如果想體驗日本嘅佛教文化，高野山好值得去，又可以喺宿坊住番一晚，食精進料理
嗰次去亞洲遊客唔多，但係好多歐洲客，南海特急仲有埋法文廣播
(回程仲俾個歐洲backpacker問我點樣番新今宮 )

不過就未必啱一般香港大眾口味喇

我有次去東京淨係帶個手提喼，300yen locker啱啱好
東京好多locker都係300yen size

我都想去高野山，南海高野線
同埋睇廟睇歷史岩哂我

広島都係，最後帶埋個喼去行龜山一轉

東京有app 同埋大站係充足好多

又搞新幹線直通運轉
金沢～仙台駅間団体用直通新幹線の運転について

高野線值得去坐
難波<>橋本係一般重鐵線，橋本<>極樂橋就係登山線
同一抽特急車行晒兩個路段
仲有登山纜車搭

高野山最正就係個氣氛，金堂 、奧之院 ，鍾意睇寺嘅會好啱
我嗰次遇正落雪，又有另一番景象
山上面有個靈寶館，好多佛教文物展出

廣島新交通既新車......有d似之前叡山電鐵架新車

玩得一次就預左佢不斷都有，差在會唔會常規化，不過應該幾難

就係想試橋本到極樂橋個段

正喎

一直好想住金沢間彩之庭但又唔想去名古屋

可以PLAN下點樣去一下金澤 再去東北

團體包車，一般人應該坐唔到
去返大宮轉車吧喇，再唔係金澤沿日本海邊玩上去新潟、秋田咁樣

沿日本海邊玩都好 清里

清里係山入面喎，同金澤有段距離

咁都叫日本海邊

:
我睇地圖係甲信越痴住個海 咪以為近

眼殘?

甲信越係痴住日本海，不過甲斐離日本海最遠

感覺姐

我同事住咗一晚寺院
六點幾聽人唸經
仲要話啲嘢幾啱佢食(she is vegan)
我今次應該唔夠時間去
剩係去那智嗰邊
同行個女仔就留喺大阪shopping 我自己一個人行
兩個山好似有巴士連住但唔想坐

ICIC 又知多D

大眼仔

其實你開個google map會清楚得多
甲信越其實真係好多歷史野睇，不過只係去過甲府

山梨縣(甲斐)同日本海中間隔咗個長野縣，都好遠下喎
有次去山梨縣，好多手信都寫住"甲州"，同行問我點解呢度咁多"夾J"

夾J

護衛艦の見学中に転落 83歳男性が隙間から3m下に

Please mind the gap.

呢度有冇人上過軍艦

好多秘境駅 紀伊神谷

我都住咗一晚，食精進料理，第二朝參加頌經早課
那智我都想去，睇過介紹話唔錯。諗住搵次由大阪經紀伊半島玩到去名古屋

啲火車慢到呢
租車唔知公路費點
山路多彎窄又未必敢揸
因為美國揸開左軚

有無巴打玩bve5？
而家玩緊Moonlight Nagara，揸到訓著

好慢咩？有特急算快喇

上過三笠咋

有冇link
早排玩過關空快速

唔記得邊度dl了，重要係bve2既file轉過去既，乜都無咁濟
同埋關空快速好似都係要2轉5？

最大問題係班次疏，尤其過咗新宮入三重縣嗰一段
不過嗰邊冇高速公路要全程行國道，揸車不了 都係乖乖地搭JR

真係疏，一個鐘一兩班車，特急就更少

btw由品川去到沼津算，好眼訓
聽晚繼續
btw轉左架285系黎玩，不過d聲都係185系好聽d

唔使
係新出㗎

大阪去和歌山好似成個鐘 去到白浜要4個鐘 去到那智再成五個鐘
我見啲相都值得停白浜之後住一兩晚行熊野古道那智 etc 再去伊勢 再去食松阪牛去伊賀甲賀 再行高野山奈良嗰啲先返大阪
但咁就成個星期咁剩
或者用新幹線比唔公平 但四個鐘可以由東京去到函館了 中間都好多地方可以停
要真係對呢啲嘢有興趣先值
伊勢海老休漁期

一直都搵唔到新幹線玩

新大阪去新宮兩個鐘多d姐；去到新宮四個鐘
咁各有各好睇既地方姐

openbve有東北新幹線(大宮到仙台定古川)；bve2/得東海道新幹線(熱海到東京)，玩5既又要轉檔

seed

要搭邊架車先可以咁快
諗住天王寺一大早越早去到那智同熊野行寺越好
但google NAVITIME 去嗰區都 4hr+

推得咁快既
lm先

都係特急Kuroshio
天王寺去重要快dd

上面打錯，去白濱先兩個鐘多d

呢個係bve4用，玩bve5既要轉檔

東北新幹線?

東海道新幹線

呢個係openbve既東北新幹線

不過始終會有亂碼
成日有d野會load唔到

雪菜肉絲炆米兄係有料之人，佢個旅遊post 就快1001

x 12

明明我搵咗好耐都知時間唔止

做乜?

留名

男神

咁都男神?

唔駛問，男神是你
等你出新文

搭車post好好睇

男男地 我都幾欣賞你

睇完當去左

係

係咪要自己dl左openbve先跟住再係條link dl東北新幹線patch?
係街唔方便睇

十幾年前初中玩過排bve﹐果時玩狗鐵港島線荃灣線東鐵線
而家死左seed十世

係，先dl openbve再dl東北新幹線個patch

中學年代都玩過地鐵九鐵個d，而家無哂，只能玩日本個d

玩緊釧網本線

番工之後冇咁多時間，好耐冇玩喇
中學時代都係玩日本嗰啲線，有風景睇

揸地鐵都係玩bve好，現實情況好難可以用CM Mode揸足全線

又新post，留個名先

又一條玩到訓著既路線，之前要分三次先玩得哂

伊豆急行既新車「The Royal Express」

玩過多摩monorail，全程用ATO行駛，揸都慳返

咁樣玩黎做咩鳩

睇風景
btw到站都要開門關門同active個ato姐

BVE睇風景

仲有可以make PA

佢做得算精細架喇

我就會開電視睇Youtube前面展望影片

淨係睇相都知係邊個作品

訓唔著個陣會用tab開d前面展望既片黎催眠
特別係北海道個d

有d審美疲勞

覺得鐵路前方展望悶過道路揸車行一般道

的確，鐵道見到既會比一般車既少

其實d電視台買呢d片返黎當魚樂無窮咁播都幾好

viutv咪有taxi前面展望睇囉
背景聲播新聞

有咩？無睇開viutv
同埋日本野喎，吸引力應該大d

啲前面展望片的確係幾催眠

唔該咁多位巴絲 想問下我聽日到關西機場想去左臨空港行陣先 但係特急列車rapit 可唔可以係臨空港上車之後去到天下茶屋落車 定係一定要係關西機場上車

點解唔得，都係咁買飛既姐

唔該晒

寫下一個山陰山陽鉄道之旅先

E個行程當三江線已廢線

如果要趕去三江線的話，住江津一晚，第二朝頭班車坐落三次，再坐䒧備線木次線經備後落合宍道出雲返江津

香港去山陰山陽主要係福岡入或大阪入，福岡入可以跟住過行程，大阪入可以先玩一日広島再去下関開始行程

其他的岡山入米子入広島入應該得8日行程，扣返一頭尾得六日可以再問點開始。

寫住咁多先，下一篇係一下関行大運坐落広島

Japan Railway Journal Episode 36
Airport Express Lines: How Competition is Improving the Ride into the City

入面有全國pass廣告

淨係睇倍速片, 1x會即刻唔想睇

Youtube有埋香港巴士前方展望片

未睇
你咁快睇到...

香港個d自己坐都得喇

催眠一流，呢排睇特急鄂霍次克

呢啲可以睇幾晚

港台有電車版睇

Day 0 落機

注意 未開pass

我係福岡落機，仲要夜機，去到博多未見日落，決定去左下関先。

行李 跟身冇特別

交通費用
巴士 260
新幹線 博多去小倉 2110
小倉去下関 suica 冇去留意

有乜食 車站附近有唔少選擇

可唔可以開個新post講

我真係經常睇呢啲片助眠

我睇呢啲好聚精會神
反而瞓唔著

喺伊豆見到

點解講啲嘢越來越難明

終於去到大阪
機場好多韓妹
喺架 haruKa 上邊遇到班好撚煩好撚嘈嘅台蝗
帶住一家大細旅行
唯一係啲國語好聽過蝗少

除咗關西機場jr office 勁多蝗外
好彩其餘行程酒店同食晚飯好彩都未遇到好多
可能我唔係住心齋橋難波嗰邊
聽日就去京都再滙報

台畜咪又係支那種，只係畀日本人馴化過

個人鍾意奧山清行d作品多d

其實熊野古道好值得行架，行完個心靈好似被治療咁， 大把外國人行
而家張熊野伊勢pass 性價比比之前更強，我之前去係唔包關空落新宮果段

水戶岡銳治好似冇咩變化咁, 愈新果D愈一式一樣

我之前睇本台妹寫講日本鐵道行既書都話水戶岡銳治既設計真係一眼睇得出，有d睇厭tim

佢以前都未係咁, 由布院之森/海幸山幸/阿蘇Boy/SL人吉/伊三郎新平/隼人之風/800系等內裝都有分別, 但九州七星之後就架架都係咁既內裝

無眼睇

飛已買
本來諗住 25 號由伊勢趕返天王寺去天神祭
仲訂埋近鐵觀光車
而家心思思想去熊野附近過多晚 或者去高野山
有冇巴絲去過天神祭 係咪放吓煙花咋

拜神pass

有機會要試下，重有要搭下關西d私鐵

我耶西去唔知會有乜感想
下星期寫

無既，去睇風景姐，無抵觸掛？

我好 liberal 的
唔太鍾意入寺廟但去旅行抱觀光心態去認識宗教文化應該ok

唔去本宮大社伊勢神宮都可以去睇景行山食好野
那智大瀧， 千枚田， 馬越峠， 伊勢海老， 松坂牛， 鈴鹿賽車場

當欣賞建築囉, 又唔係叫你入去拜

叫電視台播呢啲
播足一日

2:40部飛機仲係日航90年代嘅塗裝

btw其實Haruka係咪夠鐘翻新?

應該差唔多，廿幾年車齡

之前仲甩左度門出黎

下？

甩門咁得意

lm

記錯左，係度門嘅外板

內籠真係好殘

1994年到而家.....係時候搞搞佢

換287啦
比起N'ex, Haruka 真係核突咗d

想問下福岡去由布院
依家最快係咪去大分再轉車?
要幾耐左右

堆281翻新完可以拎去行Yakumo

最快咪由布院之森 5個鐘

巴士囉，兩個幾鐘

應該唔會喇，堆281系翻新完照行返，用287/9換381系可能更好

餵埋你

睇黎都要巴士
5個鐘太唔化算

無既，鐵路會舒服d咁囉，要爭取時間既巴士算喇

btw奉勸你到時買到飛先，應該有唔少人好似你咁諗而轉搭巴士

巴士應該無得買定去拎?

why not？網上買都得

HA602編成荷物室ドアの外板パネルの落下事故を受け、荷物室ドアの閉鎖工事が施工される

更正 係所有編成都鎖曬

見到了，早一個月買定位
幾驚臨時要改去第二度

281系有振子咩?

根室線東鹿越－上落合の復旧費用10.5億円は高いのか安いのか。「維持困難な路線」の災害復旧を考える

3両編成

九州新幹線長崎ルートにN700Sの導入検討。武雄温泉－長崎のフル規格区間で

一樣
現場望先精神

尋晚劃咗くろしお位
之前冇醒起
近海邊位應該正好多
好彩一起身 check 飛係D 位
呢程四個鐘其實值唔值得 upgrade去 green?

起新快速冇咁嬲

唔一定要有振子既，之前阪和線/紀勢線堆381系咪換左做287系，結果行車時間好似多左幾分鐘

玩併結？
唔會學以前咁淨玩3輛編成掛

成日都要係自由席同指示席做選擇。

隻pass包2張指定席,但問題我係同埋4歲女去。指定席就2個位3個人坐,自由席就可以人人有位坐,但要一早去排。

10月尾京都上金澤搭雷鳥,仲要係馬拉松前一日,真係心大心細。

Haruka話曬代表外國遊客對日鐵道第一印象, 唔好再用廿幾三十年前既車咁核突啦

睇JR西對八雲號既態度真係有可能等2023年北陸cut車先換289系比佢

[FF]如果有新振子車就好

唔識日文, 佢唔係估緊會係幾輛編成咩

E353系有冇振子?
不過登場兩年都未投入服務, 唔知係咪有d重大缺陷有待解決

大家都係估估下
真係起到先算喇

E353系有振子，而家都重試運轉緊.........

長野、山梨縣同東京都既商界整左個同盟會，催JR東快d換新車落中央東線

佢真係搞得耐, JR四國 2600系2月出場8月都行得喇
E353試車時間比得上新幹線新車
但搞得掂既話Jr西整W353系唔洗煩

等到2020

E353好型仔, 不過東日本會唔會試完就咁容易賣架車去西日本

日本道路情報及旅遊交流區
生卵9000個が路上散乱 常磐道で大型トレーラー横転(17/07/15)

鄰國高速公路會落車奶蛋煎蛋?

未入完已經全國18％

唔知要入到幾點

入完西日本，全國26

西日本超過一半

兩位無買飛既「乘客」

想問係咪冇東海道新幹線? 我入到北陸同九州但搵唔到東海道

點會無，去返JR東海個度搵

東海道新幹線係仆街JR東海，你去九洲梗係搵唔到

入到了，謝謝，全國27，四國0

[img][/img]

玩併結都重少卡過秋田

可能玩8+6呢

舊JR廣告時間

佢哋唔記得變返做人類

不當乘車

想問。名古屋往大阪既近鐵特急有無自由席? 我只查到有標準車箱同豪華車廂之分。

謝謝。

近鐵全部都係指定席，特急卷會寫埋劃位資料

謝謝。我同太太同個4歲小童,似乎搭新幹線自由席有so d.

平就點都近鐵平d, 但一家大細去得旅行唔會窮到要慢慢搭特急啦 緊係比小朋友體驗下新幹線

佢搭過nozomi 啦,北陸都搭過金澤去新高岡。
今次煩在大阪出入,但之後玩北陸,新穗高,高山同名古屋。

搭近鐵可以買5日pass
可以由名古屋停伊勢食海鮮 去松阪食松阪牛 去伊賀扮忍者 去奈良撚鹿 etc.
其實你 plan 得好順道遊都 ok 的

三重果邊玩過
今次名古屋主要玩legoland同鐵路館。

4歲仔已經搭過Nozomi 葡萄

時代巨輪係咁郁無計。
我地第一次有自己手機可能係15歲, 但上一代可能要係40歲有手機

Ladies and Gentlemen成為歷史
Hello Everyone
日本唔知幾時會跟住改

Harry Potter 咩

可即日來回

應該坐在來線新快速轉新快速，訓練小朋友耐性

鐵路旅行就係咁

試過，d位都幾舒服

個人覺得一般

其實新快速加Green車應該有得做?

起碼舒服過打橫一排個d

加Green Car應該上落速度會更慢

西日本新快速做得Green，我不如坐特急指定席算

而家新快速停既站其實同特急差唔多(姬路-京都段)
如果平平地其實都應該有市場？
不過Biwako Express應該可以收皮，Haruka就…

角落生物既山手線E231呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
好想坐

[img]
[/img]

笑甚麼，大家都是香港人

笑甚麼，大家都是香港人[/quote]

第一張死咗圖

問一下細節的野

由日光坐落新宿，可以當完走赤羽線嗎

左膠

唔得
佢係行東北本線(宇都宮線)

...?
赤羽線喎

咁我坐琦京線由大宮落新宿呢

有D復雜，有時我都唔知計唔計

計落東北本線(埼京線)

其實個網都寫得好清楚

問埋最後一個問題

我坐草津咁由上野去大宮點計

東北本線 （盛岡以南）上野至 日暮里

赤羽至大宮 再加 尾久経由 全区間?？

東北本線(盛岡以南) 上野-大宮
高崎線 大宮-高崎
上越線 高崎-渋川
吾妻線 渋川-長野原草津口

中央總武緩行線E231系改裝 - 生まれ変わるJR車両／青森改造センター

首都圈既車要上到青森改造

其實有一抽車已經改造完成

山手線調去嗰啲？

咪拎呢個畜牲出黎

大畜牲屌小畜牲

係咪冇Pass可以搭到のぞみ同みずほ？
之前用全國Pass 係東海山陽道 真係喊出黎

西日本d pass唔係搭得到？

仆街東海果段無
西日本用返西日本pass可以
山陽山陰/山陽山陰北九州可以坐埋指定席

西日本果d可以坐得指定席? 之前好似聽過得自由席
如果全國Pass搭得曬就無敵

呢兩張pass連指定席都可以坐
但其實山陽段既Nozomi時間同Sakura差唔多, 但Sakura係2+2指定席

山陽段客量唔係話好高先可以比pass坐, 東海真係睬你都傻, 上個月搭過Hikari 5XX同4XX, 東海道段半車鬼佬遊客, 比你搭Nozomi既佢仲洗做生意既

由大阪去東京果程，hikari有一班係京都直去名古屋，另外一班由名古屋直去品川，盡量會係名古屋停一陣，人肉地制造nozomi 行程

山陽方面，近乎冇hikari，坐Sakura 時間差不多但舒服好多

Tomix N700基本set咩

港豬同大阪人本是同根生

如果佢併結可以好似JR東個d咁簡單其實無問題

港豬邊有人地咁勇武
只係得把口

名古屋至東京呢段，最快嘅Hikari都會停豐橋或者小田原
呢啲班次喺之前嘅新大阪至名古屋段都係各站停車

三跑三里塚高下立見, 噉講都覺得侮辱咗抗爭者

東峰十字路重要死既係差人

係咪又會講以後唔會再搭

鐵膠心理學

就好似問候UO老母一樣

條片係做咩事 ？

屌完繼續乞平飛

但Hikari 5XX係呢兩個站都好似唔洗待避, 車程唔會差好多, 比起山陽段閑閑地一個站停10分鐘, 東海道段就算Kodama都唔算慢

不過我都係會一程過到東京算, 係名古屋hea大半個鐘都唔知有咩做

大雨の影響で、運転を見合わせていましたが、15:26頃、運転を再開しました。なお、列車に遅れが出ています。（7月18日 15時26分掲載）

13:24頃、中央総武線(各停)内で発生した人身事故の影響で、佐倉～成田空港駅間の下り線の一部列車に遅れが出ています。（7月18日 15時15分掲載）
成田エクスプレス26・30・33号 全区間運休

前往成田機場嘅旅客請考慮其他交通工具

仆街東海又借錢

起磁浮當然要錢喇

睇fb見到好似話落雹

我都好鍾意搭火車但係貪佢夠快夠方便

京成Sky Access

未坐過京成

N'EX and Airport成田 only?

代中部地方同中山道借

暫時呢兩樣都delay

連山手線全線、小田急線片瀨江之島段、京急線同metro東西線都運轉見合

冇計 落冰雹搞到停電

好似唔關停電事，山手線異音確認、片瀨江之島壞信號機、京急線就線路支障物、metro就架線付着物

中央總武線連人身事故都有
各種出事嘅原因樣樣齊

我人在日本有齊 JR 東同 Yahoo 啲app 都唔夠你啲快知
頭先行行吓竹下通想去明治神宮忽然落大雨同行雷
返咗酒店飲果汁酒食卡樂B

真係樣樣齊

睇黎成個東日本都好大雨，上越同東北地區都有路線運轉見合

對應返香港係打巴士carlo

池袋fish and sleep

日本妹:濕撚晒

嘩屌

小田原～新富士駅間で発生した停電の影響で、小田原～新富士駅間の運転を見合わせていましたが、16:51頃、運転を再開しました。なお、一部列車に遅れが出ています。（7月18日 16時51分掲載）

大雨の影響で、現在も米原～草津駅間の運転を見合わせています。なお、振替輸送を行っています。（7月18日 16時20分掲載）

駒込～田端駅間で線路内点検を行った影響などで、現在も列車に遅れが出ています。（7月18日 16時30分掲載）

度度都爆鑊
而且每隻鑊嘅原因都唔同

唔通架空電纜俾冰雹打中

wa做乜撚野

即係話係唔係鐵膠，喺胎兒嗰時已經由Hormone決定

利息1.0%，平過供樓

唔出奇應該，d冰雹咁密集

京濱東北線去大宮既車好多都delay超過10分鐘，精彩

好似差中央線未出事

中央總武線各停算唔算?

又係喎

丫重有常磐線同總武快速線

御茶之水 - 三鷹係中央線範圍
不過好多人會覺得成條黃色線都係總武線

原來JR四國借左抽8600系去伯備線試車
唔通JR西想買8600系比Yakumo?
估唔到係間細既幫返間大既

放工時間

JR四國有錢收
有咩所謂

用振子列車既經驗JR四國比JR西日本多好多
反正真係要買都係同川重落單姐

381系冇得再戰20年

JR九州自己開藥妝店

佢堆「Comfortable Yakumo」好似改造左唔係好耐，玩多10年喇應該

分多一杯羹

btw點解會係東京開而唔係九州地區開呢？

新宿都有JR九州酒店啦

以為佢會開返係自己地頭姐

JR九州喺2007-08年經濟低潮嗰時，見價錢平就買咗新宿塊地，自己起酒店

識得玩

間野嘅房價都幾貴下

你買咗邊張?

坐自由席就咁用pass行人工改札口入閘，再上月台排自由席條隊就得

係，但只有四次機會

黎緊會去四國 會買5DAY PASS
有一日由高松去松山 打算下午係松山去下灘睇+影日落
想問有無得坐伊予灘物語由松山去下灘? (時刻表淨係查到普通車?)
應該點搵到時有無車去? 求教

唔係日日有

四國pass唔包 要補Green費用

仲有 淨係得"道後篇"嗰班可以睇日落

感謝兩位
我上網未查到2017停留時間 2015資料話得5分鐘
如果我淨係坐到去下灘就自己落車 自己HEA耐D 然後坐返普通JR返去松山
是否可行呢?

道後篇唔停下灘

要撞正日落又搭到伊予灘物語嘅得坐道後編得
八幡浜編：1328發 松山→下灘→伊予大洲→八幡浜 1552着
道後編：1606發 八幡浜→伊予大洲→下灘(停留10分鐘)→松山 1822着

btw,夏天日落好遲

坐呢班應該可以

唔該幾位熱心的巴打
睇左上面資料 如果我要下午4/5點後先由松山出發去下灘
好似夾唔到時間坐伊予灘物語

不如坐普通車算數

會唔會太抆水
捕住日落時間 早一個鐘到就差唔多

原本我都係打算咁 不過搵資料睇到伊予灘物語好好J
依家可能改行程係松山留兩日 等第二日先坐伊予灘物語來回

又出遊記啦

有呀

天神有間響bic camera對面好多年

係月台坐定定食餃子都幾正
雖然個月台平時係唔用

JR東又肯同佢咁玩

有錢收又可以善用平時唔用既月台，幾好呀

但係個月台隔離仲有車行緊喎
喺度煮食又賣啤酒，有啲安全問題喎

隔離條路軌應該唔常用？因為係接住線武快速線，應該好少用

國鐵廣告

仆街東海係咪冇講過N700系嘅極速係幾多？

留名等睇

係冇公布過

wiki話10年前Z0試過開到332kmh
我諗極速唔止呢個數
漫畫話350-360都係合理估計

HK Express行政總裁安浩恩於記者會指，多個客戶調查中，日本都是領先的最想旅遊目的地，故會繼續增加航線，目前有五個屬意的新城市，但因航時(slot)問題未能實行，但期望可以盡快，又指今午會召開航點擴張的會議，冀即將可以有新公布。

日本又多幾個地方淪陷

函館好撚多蝗
仲多過大阪天王寺區

台蝗?

應該係大陸蝗
啲大陸妹妝同口音唔似台灣人
都好多泡泡蝗 有幾家香港人
成家去旅行嘅香港人分分鐘嘈過打尖蝗
之後去青森再報告

會唔會係郵輪

搭 はやぶさ 都見到有幾隻蝗
有好多鬼嗰啲心口貼住嘢就可能係郵輪
但班亞洲人唔似

又係我 今次想問補車錢既問題
我有四國PASS 如果要由琴平去岡山 坐特急車要補幾錢?
我查到琴平至岡山 車錢就860YEN 特急自由席就520 姐係860+520?

使用ALL SHIKOKU Rail Pass由四國內前往岡山車站時，需要多少費用？

ALL SHIKOKU Rail Pass的適用範圍只到岡山縣的兒島車站，所以兒島～岡山區間的運費需要額外支付。 搭乘快速列車“Marine Liner”時需付500日圓，搭乘特快列車“潮風”“南風”時則需付1050日圓。

JR四國有埋解答

我見到 但唔明個計法
上面特急1050 姐係兒島去岡山既 500YEN 再加埋特急卷既550?

當然呢個係以自由席計，指定既話.......
Marine Liner要補1020yen(500+520)；特急就補1770yen(500+1270)

Green Car唔駛知喇掛？

無錯，500yen係車費；550yen係特急卷

明晒 唔該兩位

EF66

跟貼

重有蒸氣車同埋月台重有水龍頭

高崎月台仲有水龍頭

歷史遺跡
重有鹿兒島個邊都好似有

諗起啲顏射飲水機

有無巴打搭過"寢台列車"
好似無咩POST講

之前有巴打出遊記坐過Sunrise Express嘛

就算係正常嘅都好難調校個水力

試過飲緊果陣俾fd玩野開到最大

如果係九洲七星果啲就...

首都圈入面嘅車站都開始拆緊顏射飲水機

哪有錢

臨尾兩個女主角浸混浴 ，後面個男人見到就急急腳入番更衣室

上年係古川站新幹線月台中過伏
一禁制D水直接向上噴上黎

京急卡啦ok

個咪
撳實個咪掣唱歌

好想知有咩人會去唱

見到間房有手環就諗起d咸片

你的思想如何

你的留言也必如何

唔知呢位巴打
係咪一坐火車見到吊環就諗起咸片呢？

痴漢電車

車底有個磅

同埋職員憑經驗估計

Confirm 有郵輪
有鬼有台蝗有蝗
台蝗同蝗都嘈
最嘈係港爸
有幾個家庭一齊嚟 似乎
總有個男人會衝出啤發施號令扮哂嘢
大聲講解
大聲叫人去邊幾點集仲要呢樣嗰樣
仲嘈過喊嘅𡃁仔同八婆

N年前做過港鐵pt統計，其實都幾斷鳩估

用part time嚟做統計都幾......
MTR入面有唔少二三十年經驗嘅員工，不過唔知佢哋有冇乘車率嘅概念

聽講統計組會自己再搵員工去計，應該唔會只係統計一次既
個陣做南昌站，算輕鬆

原來有一team人專做
不過香港唔似得日本咁公開講乘車率(即係香港嘅載客率)

呢份立法會文件有講載客率

如果磅到重量就好簡單
除番成人嘅平均重量就計到人數

去室蘭都見過一群強國人

M train 啲sensor

巴打係TO? 維修部? 定係阿sir?

門口頂果啲Sensor
宜家老九都有用類似嘅野黎計客量

上個月搭左
用全國pass搭 ノビノビ都幾痛苦
下次加錢要B寝台

same

same x2
可能因為自己帶左個吹氣枕頭，所以覺得幾舒服下

想問問
ＪＲ中央本線快速・中津川行
名古屋 to中津川
ＪＲ中央本線・松本行
中津川 to 松本

係咪用313系 and 212 糸
應該係近郊形
唔知好唔好坐 話晒成4hrs
有mo人坐過 d景 ok ma

名古屋到中津川就東海 313/211 可以係長櫈或者橫櫈睇你好唔好彩。中津川到松本就東海313橫櫈或者東日本211長櫈。

景色就你預到中津川前都係市區景中津川打後就是山谷景，坐左邊多D嘢睇，右邊多數係面壁。

過來人身份同你講 坐長途車既話
你睇左30分鐘後就會厭唔會睇境 好似係

請問 くろしお 大阪去紀伊勝浦四個鐘值唔值upgrade to green?

313系肯定好坐過211系

名古屋至中津川一段快速記得揀313系8500番台黎坐, 正

你有錢咪值囉 287同289系個Green Car 都ok既

老實講，你都問左好多次green車喇
不如試下買張全國7日green pass喇

283系展望green

因為冇人答
就咁叫我下次試
旅行社個小姐話冇乜分別
就係有程長啲先問一問一條特定路線啫

你大唔大份肥唔肥？

五呎六 115lb
其實之前啲新幹線普通位其實放埋個細喼喺腳前都仲有好多位

咁冇必要坐green

咁我以後唔問喇

哈哈
可以問下其他嘢嘛

巴打幾時去？

我絲 己經喺日本

我都想 但要1300前到松本似乎得一個option 睇人品
長途我個人ok 試過n次 不過驚d fd屌鬼
呢段mo pass 好用 黑部張pass貴到hihi
特急貴3倍都來 又唔係真係快好多

你成個trip點行? 完全冇 pass岩用咩?
講真我鐵膠坐普通車過1個鐘都覺得悶, 過2個鐘已經唔會考慮
我驚你班fd真係屌死你

sorry絲打,
green車我最想坐應該會係北斗or super北斗

利申:只試過坐marine line green岡山過高松

在來線特急Green Car好多都1+2，好過新幹線

鐵膠姐

E4 2021年正式玩完，上越新幹線都會轉用E7

其實係回帶

28/8-30/8
stay名古屋
30/8-31/8
去松本join從東京來ge 兩個fd
跟住去上高地ge温泉旅館 有無料迎送from松本
31/8-3/9
呢幾日會係乗鞍 奧飛驒 穗高 高山一帶 未plan實 應該有bus pass
一定會爬乗鞍岳
朝聖kimi no na wa
考慮去下白川鄕如果有時間
3/9-4/9 back to 名古屋

我坐車聽歌有景可以好enjoy 4 hrs dou mo problem
btw d車有mo厠所

朝日新聞個fb page成日都回帶，一時無留意
btw雙層新幹線其實又真係好難坐得爆…

有，長途車無廁所會死人的

而家興多班次>高運力

多班次都要睇路線承載力…東京到大宮呢段真係有需要分流…

大宮始發

3+3 坐爆試過 真係集中營

好心長途就唔好直排坐位
應該用373系ed

新幹線Relay號復活

成個星期無追post
lm先

位人兄真係天真得可愛
以為轉軌距就真係得軌距會改變

膠talk正一垃圾壇
成班小學雞出埋晒啲反智言論

其實佢講既野都有d道理，不過完全唔顧物理限制
如果係咁簡單既話當年田澤湖線唔需要停運一年喇

今次唔係回帶喇，大宮鐵道博物館既鐵道模型館重新開幕，會重現E5E6併結、解結
好想再去

東北新幹線 東京-二戸終於上到網

東京メトロ都要折水機

八甲田隧道應該有排搞

山手線E231系500番台轉投中央・総武線各停
車身顔色改為黃綠色

常磐線の竜田～富岡間、10月21日運転再開

全國都轉先痴線
唔通果啲就黎廢得嘅線都要改咩

咁所有車都要換哂

條友好似覺得只係換bogie就得

今年書展有冇檔賣鐵路圖鑑？
見黎見去都係飛機同巴士

仲唔理錢呢樣嘢
講到所有工程好似唔駛錢咁

日本研究向出境人士徵收離境稅，建議稅項交由航空公司等代收，措施適合所有人士。 但航空業界並不歡迎新措施。

收喇收喇，最好支那人收十倍

有錢嘅話起新幹線好過啦

老老實實, KIX機場税已經好貴

如果總武線/東海道線轉標準軌都okay既

仆街東海睬你都傻

JR西個段

四線仲唔夠用咩

轉標準軌咪可以提速，上到200km/h

隔離有新幹線

新快速改名做舊幹線

仆街東海點會咁好人整咁快

京阪電車新Premium Car，加500yen附加費又唔算好貴喎

N700系 CM

直到31/7，由布院之森一日來回共四班，會兜小倉去別府、大分再去由布院；
特急由布會由別府/大分來回日田(經由布院) ，一日來回共四班

有冇巴打鍾意儲車飛紀念飛
套野靚到呢

拉直佢上到140-160km/h啦

而家都130km/h喇

因鐵忽然間咁有諗頭

究竟會有幾多人買呢

好想去

常磐線放到牛久咁遠...

說明有埋正體字

21日15:00現在、成田エクスプレス号は、大雨の影響で、一部列車に遅れが出ています。（7月21日 15時00分掲載）

總武線又收皮，除左NEX，Shiosai都運休

想問下如果去大阪同京都既話 係咪買關西周遊卡就夠架啦？
第一次去日本 網上太多資訊 好亂

首先你要知道自己想去邊，連自己都唔知自己想去邊點諗交通呢？

都可以先決定用咩PASS再執其他想去既景點既

【合作】組曲『テツドウ動画』

書展有四間鐵路公司出展(好似係)
香港鐵路
西日本鐵道
西武鐵道
小田急鐵道

Btw國際垃圾港蛙廢鐵有咩資格學人擺檔，人地西日本鐵道就可以，幾時輪到你間國際垃圾出黎自醜姐

咁係咪張pass唔包就唔去呢？
只係覺得應該係pass就想去既景點，而唔係景點就返張pass

西日本鐵道係九州間大手私鐵？
有d咩睇

大家都係西鐵, 點解西鉄正過西鐵綫咁多

零式戰鬥機修復完成試飛

展場有日本妹

睇下樓主乜心態.會再去的話可以買pass執景點

俾籍口安慰自己
就係香港西鐵綫呢一刻都係用緊近畿/川崎車

南車堆支那貨應該好快入埋黎？

首都高都心環狀線日本橋段開始研究地下化

[edit]

成田新幹線用地鋪設日本"最長"10.5km PV太陽能發電廠

用中國車呢樣真係
同埋香港鐵路又真係冇日本咁多嘢睇

不過主場又冇乜理由唔參展嘅
而且用市值計龜龜係全球第3大上市鐵路公司，第2係JR東日本，第4係JR東海

試緊車
馬鐵就已經用緊

最大係邊間

美國Union Pacific

支那鐵路總公司呢？

未上市

係喎

嗰埋車好似係西鐵水土不服

MTR係咪捉棋嗰檔

日本嗰幾間鐵路公司喺乜嘢攤位？

聽講係龜鐵拎馬鐵車去改8卡果陣
就會用強國車頂住先

個檔好似唔係龜鐵擺

唔怪得官方網站冇提過

有冇人覺得
愈多格嘅便當，就愈覺得自己唔知食緊乜?

便當囉

日本館
Grand Hall 出面

運転見合わせ

落部〜野田生駅間で発生した土砂流入の影響で、終日、森〜長万部駅間の運転を見合わせています。また、運転区問の一部列車に運休が出ています。（07月22日15時00分掲載）

成個北部都似乎好大雨，落d既秋田新幹線大曲到秋田運轉見合埋

小田急一樣係算鳩數啦,佢個舖雙複軌project幾時先完工
搞到romancecar繼續係碌車多過食飯

因鐵又蝕

屋漏兼逢連夜雨

越窮越見鬼

有冇人12月22打算飛大阪
想搵多個巴/絲夾peach個三五成群promo

垃圾屁桃，不了

衰唔得過uo啩
搭唔起旺季嘅傳統航空

位窄過UO
接受唔到

我覺得差唔多

Peach啲野食同空姐都幾高汁下

mm多uo一行嘛
自問已經唔高，坐mm挺直哂黎坐都會頂腳
uo都窄，但起碼可以舒服dd

講起上嚟又好似真係咁
不過uo都已經頂頂哋 個人都仲接受到

大家都係180
不過張椅設計唔同

無錯
佢有個飯貴但好好食
空姐全部後生日本靚女

但位就真係不了...UO老母位都還可以
peach就真係重窄過九巴
肥尻坐真係勁辛苦

新果啲320neo同321嘅位薄到呢
坐兩個鐘已經坐到屎忽痛

UO還好啦
A320 family間間都係咁上下
但Peach窄到好難頂

UO有兩部係174……

數據上Peach窄各大LCC一吋
但辛苦勁多

Peach張櫈
坐一兩個鐘冇乜問題，但係去日本四個鐘，坐到後段條腰好痛

冬天兩個半鐘會唔會好啲？
利申：坐CX 747/773 fixed shell 極限係去HND

個陣重要夜機返，屌佢又焗又窄，完全係折磨

坐過兩次夜機
有次加左錢坐緊急出口位，legroom闊左但係唔覺得好坐左

坐過773 fixed shell去ICN，重要係red eye flight，反而覺得唔錯喎，訓到覺

坐過一次第一排，同感
不過優先行李呢個服務唔錯

起碼可以攤後訓

個人覺得KIX T2入境櫃位太少
如果兩班國際線一齊到嘅話就恭喜晒

有韓妹將對腳擺埋上張枱仔度訓

unless a baby is coming of you

朝日新聞個中文fb page做乜事成日做回帶撚

係，成日都係咁

第2個廣告入面話國鐵全國有5084個車站，啱啱查過而家JR 6社加埋有4531個車站
車站數目原來都係比70年代少10%，之前仲以為cut咗20-30%

咁JR年代都有加站既姐

受秋田地區大雨影響，JR東日本多條路線都出現遲延或取消，當盛岡至秋田的新幹線已宣佈全日運休。

大雨の影響で、終日、運転を見合わせています。（7月23日 15時00分掲載）

呢排成日落大雨，北海道準備又好似上年咁

都係嗰句
好彩一早去咗

不要再說了

請問各位鐵路巴絲名古屋個鐵路館值唔值得去？

鍾意新幹線既值得

泡菜國雖然狗也不_
但論廉航，佢地係世界第一也不為過

去埋legoland

由布院之森

睇見啲泡菜LCC好似真係唔差
就開嗰間RS睇時間價錢同配套都好吸引

但就係唔想去泡菜國

去完之後搭船過九州

我幾鍾意佢每架列車都有段短片介紹
不過勁hardsell 自己條東海道新幹線

金蛋黎麻

因鐵超長氣車掌

我乜都唔識但好似はやぶさ好座啲
我甲咗車上個チョロQ模型做記念
はやぶさ好似 ¥1200
ひかり要 ¥2000
我朋友問我係咪傻咗

一陣搭近鐵再買

大鄉里第一次搭 しまかぜ 覺得好好喎
訂咗展望車輛幾舒服

大雨災害の影響で、終日、大曲～秋田駅間の運転を見合わせています。また、運転区間の列車に運休が出ています。なお、バス代行輸送を行っています。（7月24日 12時00分掲載）

好過京都果個
除左通勤列車之外乜車都唔俾上去睇

小家到乜咁，重衰過東海

UGL:
中国中車:

以前c train都會摵左張北車logo，而家直情摵都懶得摵

話畀人知佢來自支那
今日第一次坐馬鐵隻支製列車，個格局唔知想點

奧羽線都幾大鑊下，秋田新幹線應該停多幾日

呢層你要問法國佬

仲有兩個風殺緊埋去

問龜鐵仲好啦
南港島線張理想圖同現實差幾條街咁遠

宜家連果93部支那車係乜野樣都唔知

地中海阿叔退得休?

嗰個其實係車務營運主管李聖基

大家都是地中海

不過臨尾要講快啲先趕到入女滿別站

紅黑灰拉花就一定啦

其實紅黑灰拉花係幾好睇，不過入面就…

龜鐵高層啲審美眼光真係不敢恭維

仲諗住去京都睇下添

C train 個拉花其實唔錯
之後嗰啲一笪笪

新幹線YEAR2017「みんなでつくる新幹線 秋田」篇

新幹線YEAR2017「みんなでつくる新幹線 青森」篇

新幹線YEAR2017「みんなでつくる新幹線 長野」篇

拍得幾好, 有當地人參與
仲有Making of
新幹線YEAR2017「みんなでつくる新幹線 秋田」篇 プロジェクトムービー

新幹線YEAR2017「みんなでつくる新幹線 青森」篇 プロジェクトムービー
[url]
[/url]
新幹線YEAR2017「みんなでつくる新幹線 長野」篇 プロジェクトムービー

Jetfoil仲可以玩到幾多年

好正呀，好想狗衝去呀

上個月川崎幫日本島仔重開生產線做一隻

呢次批Beetle翻新又係搵水戶岡鋭治做設計
JR九州用佢都用得好濫下

NO.DO.KA下年玩完，又少一列485系

想訂sunshine出雲號臥鋪火車，上網睇話要一個月前喺綠色窗口嗰度買飛。已經試過打去唔同嘅旅行社度問都冇辦法可以幫我book到，請問大家識唔識一啲中介或者可以上網幫我手book既人？感謝，想12月搭

上網book唔到

真係要book嘅話
睇下你喺日本有冇朋友，又或者搵下有冇代購做

大家感覺廣島岡山果邊好玩定金澤富山好玩, 而家煩緊入邊張pass好
利申上述地方全部都無去過

兩邊都好正wor
金澤/富山-兼六園 金澤城 東茶屋街 近江町 冰見 食海鮮, 賞櫻一流又可以連埋立山黑部玩
岡山/廣島-後樂園 岡山城 宮島 原爆 兔島 吳市海事博物館, 睇景睇建築撚兔軍事嘢乜都有

只靠鐵路嘅話
感覺上岡山廣島果邊會比較方便

想問成田8:40早機返的話係咪住上野比較方便
如果住池袋趕唔趕到？

係
搭Skyliner

岡山重有倉敷/尾道

睇下你為乜而去同邊度出入，不過睇黎你都係大阪出入？大阪去岡山廣島可以用新幹線來回爽好多；去富山金澤就靠在來線特急
同埋如果為左睇城堡、歷史、軍事既話，廣島岡山會適合你多d；其他有人講左就唔重覆
btw如果為行街shopping就兩個都唔適合

Jetstar ?

去大江戶溫泉玩一晚再坐三/四點班巴士入成田機場啱啱好，門票有特價，巴士就1,000 唔洗煩一朝早仆入機場嘅問題 又慳一晚酒店錢

係喎, 倉

我同樣都試過
不過成程機無訓過

呢排係東鐵沿線返工，對正條路軌，係度諗其實係咪動力集中式既車會靜過動力分散式既車呢？
感覺上聽到d直通車行過係靜過本地線列車

但係支那直通車車頭好嘈喎，好似鳩叫咁

係MLR嘈
SP1900其實好靜

千九某程度上仲靜過假千九
但明明大家都係用三菱嘅traction

JR pass全國可唔可以一次過買兩張 例如21天+7天咁買

可以

唔該 清
plan緊一個月北海道去鹿兒島

講出嚟大家睇睇有咩改

咪拖卡靜

其實正係跟著個pass一個大站接一個大站咁去 想由最北嘅車站去最南

我覺得個隻聲好好聽喎
咁先似機械

hi 大家好

想尋個人
舊登有位巴打出遊記坐鐵道周遊日本連攝影，想知佢仲有無繼續寫？

如果兩度都未去過,建議岡山果邊。
後樂園 vs 鎌六園。
加上新幹線比雷鳥方便好多。
倉敷又有outlet,美觀地區, 尾道。

爛左三次尾，唔駛再理

重可以落埋四國去高松tim

爛尾爛到我睇完,plan完,去完,寫埋遊記,佢都未寫完

當時問佢拎左張相，印左a3出黎貼左係牆上面
做乜爛尾架

遊記真係要好有心機寫，都唔知邊D係觀眾想知想睇

廣島可以搭船去松山

寫遊記寫到無心機再出
無人睇又多負評

岡山落去可以用JR pass嘛

N700

唔用0/100系已經好in

果條友咁自負, 郁D又話冇人睇冇人覆, 但又唔講自己應承左唔出文冇交帶, 總知就係讀者搞到佢唔寫

而家rthk 31台做緊有關火車意外既記錄片

第一部有殘廁嘅高鐵列車

都係講美國入面

不過美國出親事就大大鑊
原油列車出軌爆炸可以夷平成個小鎮

而家講日本

仆街東海

新幹線真係最安全既鐵路
在來線就福知山線個次好大鑊

中央新幹線
好想坐呀

你估會唔會有pass 可以坐到

到時 JR Rail Pass 都未必坐到Nozomi

别人新干线确实安全得多，一个人随便说了一个数据没来源大家还都高潮了点赞？比不上就要多努力，而不是在这里打鸡血。
至少动动手看看维基百科啊：
1、1964.3.29 东海道新干线实验区间的试验列车把一名男子撞飞，导致列车部分零件和车头凹陷。
2、1964.11.23 在东海道新干线上作业的10名工作人员，由于列车观察员的疏忽，被回声207号碰撞，5死5伤。
3、1966年4月25日 光62号行驶到热田附近的弯道时，列车最尾端转向架发生异常震动，车掌观察到有火花产生，在丰川桥梁附近R2500的弯道车掌再次发现火花，于是通知驾驶紧急停车，在该回送到车辆中心检查时发现车轴折损，但是幸好及时发现，并没有造成伤亡。
4、1973年2月21日 东海道新干线的第回送715A列车在大阪运转所出库，在联络线与本线合流位置冒进了停止信号机，导致脱线，无人受伤。
5、1985年9月11日 东北新干线新花卷-盛冈间，8名保线作业人员（护路工）在准备收车后的保线作业，晚点的末班列车山彦79号通过，造成保线人员2人当场死亡，6人受伤。
6、1995年12月27日 东海道新干线的回声475号列车在三岛站发车时，一名高中生因为冲门被车门夹住，在尾部确认的车掌误认被夹的高中生是送别的人，没有紧急停车，导致该高中生在被拖行160m后掉入轨道被轧死。这是新干线第一例旅客死亡的案例。（车掌当时离高中生大约30m，车掌的口供说他看不清楚，以为是送别的人，在已经响了发车铃的情况下还上车这也是高中生的责任吧……事后JR东海改善了列车车门夹物感应的灵敏度。）
7、2004年10月23日，上越新干线的朱鹭325号列车发生脱轨，事故原因是当日17：56发生了6.8级的新潟中越地震，但是列车及时停车，没有造成伤亡。
8、2010年（平成22年）1月29日 13時50分 东海道新干线新横浜-小田原站区间行驶的回声659号（300系执行 16辆编成）第12号车电弓行驶中破损，电弓碎片击断接触网馈电线的补助吊架线，导致区间断电。
9、2010年（平成22年）7月22日 4時20分 山阳新干线新神户-西明石区间须磨隧道内，前方行走的事业用车和后方行驶的轨道削正车碰撞，无人伤亡。

喺強國網度見到

再望下支那高鐵，一單就頂你咁多單

JR東日本送兩節583系畀台北將會開既鐵路博物館

Notice of Contract Award – New Automated People Mover System (TRC Line) (Contract 3601)
Notice is hereby given that the Airport Authority of HKIA Tower, 1 Sky Plaza Road, Hong Kong International Airport, Lantau, Hong Kong awarded Contract 3601 for New Automated People Mover System (TRC Line) at the Hong Kong International Airport to CRRC Puzhen Bombardier Transportation Systems Limited and CRRC Nanjing Puzhen Co., Ltd. of 8/F., Unit 2, Building 11, Mingfa Jiangsu Park, No. 5 North Pudong Road, Pukou, Nanjing, People’s Republic of China on 13 June 2017. The awarded sum was HK$1,668,324,457.

This procurement was conducted by open tender. An invitation to tender for this Contract was published on the Airport Authority’s website () on 28th November 2016.

其實係咪即係強國造嘅Bombardier

日本在住，留line / telegram

係唔係都 no good

琵琶線有故障西日本好似食咗屎
仲要排咗好耐頭幾位
等人落車先上
之後畀個紅髮剷青紅眼鏡一睇就知係港豬嘅師奶同佢個仔明明排我哋好多一衝上車攞位快過我哋
佢一定平時教開個仔咪蝕底 一定大讚霸到位個仔醒目

福知山線要鬧就鬧JR西日本仲用緊國鐵時代的企業文化

同唔同到而家堆日本車一齊行

另一套系統黎，唔會連接現有系統

嚟緊9月頭去7日6夜 想問下意見

Day1: 1400 廣島機場落機 -> 吳市 -> 官島（住宿）

Day2: 官島 -> 廣島 -> 岡山（住宿）

Day3: 岡山 -> 倉敷 -> (?)

Day4: (?)

Day5: (?) -> 大阪

Day6: 大阪

Day7: 1740 關西回程

Day 4 同 Day 5 仲未決定到
應該 1日姬路神戶 + 1日京都
定直接 2日京都

應該會買 5天關西廣域周遊卷由岡山開始用
有無咩要注意

第一日咁晏先去到吳市會冇乜野好睇

諗住踩兩個鐘大和博物館，食餐飯算
第一日個晏晝真係唔知點用

落機去到吳市起碼4點，應該冇兩粒鐘行

終於決定12月29-1月4會去東京過年
(主要為咗29號comiket 93)
同朋友打算1到3號走遠啲滑雪溫泉乜乜乜
想問吓有冇咩推介地方 真係完全唔熟首都圈關東東北
利申全程靠搭鐵/巴

滑雪最簡單去Gala湯澤囉
溫泉去草津

熟關西唔熟關東...

日勤教育累死人
雖然個位運轉士應該都炒得架喇

草津附近都有幾個滑雪場，一炮過

呢個真
九州山陰北陸中部都未去過
東京去過兩日 東北淨係去過青森一個朝早(搭hamanasu)

瀬田駅花火

重要食完晚飯先去宮島, 重趕過我d行程
第2日又要行宮島又要行廣島市又要去岡山

如果住宮島，一落機就已經要仆過去
果到一天黑已經變死城，我仲會擔心你check in唔到……
第二日先參觀廣島市和吳市，夜晚先飛去岡山都無問題
你要記得仲要留小小時間在広島駅換JR PASS

day 1 一拆二全個行程已經差不多夠

佢覺得一定會準時降落無delay

高雄捷運痛車

第一日去到都係番酒店同食個晚飯
吳市 宮島 入黑開始基本上冇嘢行

我上次去廣島3點落機，4點上機場巴士
去到廣島市中心酒店攞埋房已經5點半
剩番嘅時間剩係夠去食廣島燒同埋行一陣街

仲以為有人塗鴉車廂

我個陣都差唔多，返到酒店出返廣島站都五點幾
雖然之後就飛新幹線過博多

唔係花火，係火花
似乎冇跳掣喎

成支弓融撚曬

睇落幾大鑊

當年福知山線列車保護系統仲係用緊ATS，架車超速都唔會trip停

福知山線有啲似香港嘅東鐵，都係由一條非電氣化單線鐵路改成通勤鐵路。設備跟唔上營運環境改變都係原因之一

見機場有巴士直去吳.

有呀
1510/1635有車，1510個班去到吳市已經4點06分

又係高捷少女

小穹

望咗一陣邊忽有煙花...

唔係
價錢大多同價

1. Of course not, 一般限都市圈, 跨地域會有限制

2. 自家嘅通常有優惠, 乘換案内有分兩種票價

幾好，搭車唔多買pass亦無謂，買張西瓜卡當八達通咁去便利店買野都重得

Google Map 係拎Jorudan data不過做得麻麻, 睇完地圖直接睇Jorudan

搭地鐵同其他私鐵唔會好貴, 一定經濟

原po係話佢爆到好似放煙花咁樣

東京用google map 搵路都好準確
保險用埋換乘案內app

冇clik入去

1712 架空電纜供電故障，觀塘綫、荃灣綫、港島綫、東鐵綫列車服務嚴重受阻，

由中華電力接入市區綫架空電纜的一個整流電站，發生機件故障，

而令列車可獲的牽引電流減少，亦影響到部分車站的非緊急設施

港鐵職員及電力公司職員正進行搶修

繁時三線先一齊減班

齊齊OT喇

非繁忙時間唔壞
佔中果陣唔壞
港豬番放工果陣先黎壞

港畜訓練課程
好彩今日休息，搭船去捉下精靈算

Google map 搞唔掂地下通道有時就好多冤枉路
有冷氣路唔教
同埋佢唔會提你要行長命斜

雖然熔pan 唔係新鮮事

大半段MV都喺新幹線上面拍

支那連Dr.Yellow都抄

門上面塊LED資訊板唔識郁

不意外

部老翻dr yellow好耐喇

西班牙有列車撞向月台緩衝區
重要繁忙時間出事

長崎県の中村法道知事は２８日、九州新幹線長崎ルート（長崎新幹線）の全線フル規格化を求める意向を初めて表明した。一方、佐賀県の山口祥義知事は財政負担増を理由に反対した。フル規格化した場合、事業費は現在の５千億円からほぼ倍増する見込み。

又唔係成部黃色，邊度係抄姐

咁都叫抄

佐賀收皮啦, 阻人發達

其實都幾貴吓
佐賀自己整番雙複線玩新快速直落長崎好過啦
唔係就長崎俾多啲囉

107系電車9月定期運行終了

臨時特急「ゆふいんの森」は8月から一部時刻変更

唔係用FGT
佐賀跟本唔會同意起
而家洗濕個頭

2017.7.27
自8月1日起,由布院之森、由布、指宿之玉手箱的指定席預定服務正式開通!
自8月1日起, 新的官方網頁「JR Kyushu Rail Pass Online Booking」正式開通。您可於此網路事先指定由布院之森、由布、指宿之玉手箱的座位（※）。歡迎使用此服務,來享受舒適的九州鐵路之旅!

※指定席的預約服務只限於「JR Kyushu Rail Pass Online Booking」網路或者於指定的旅行社購買九州周遊券兌換券的乘客使用。

等睇一大班人訂完之後唔去

博多落鹿兒島2000Yen

佐賀縣一直都話又要磅水又要搞鳩在來線仲要冇乜肉食唔想落搭
得長崎縣死哎爛哎話要起
早知都係要起full spec嘅又何必當初燒錢搞fgt呢

而家可能用迷你新幹線+三線軌條做妥協
不過成本效益值唔值就...

好似ekinet咁搞已經少一堆

港鐵又黎料，荔景壞信號系統、馬鐵石門站壞幕門

全國pass/西日本北九洲pass 或成最大輸家

去東日本地頭拎

睇FB d post講, 好似klook買都唔用得, 要官方/EGL果d

咁得意
但Klook同埋官方都係用ACCESRAIL黎出票喎

可能klook搶左egl/專業旅運果d生意, jr九州要氹返佢地掛

五月果陣買JR Pass平成100蚊

我今次都平左150
btw 用唔用到等到1/8就知

簡單分析非常規高速鐵路嘅適用範圍

洲本～関空間の航路、10年ぶり復活 1日5往復、早朝便にも対応
2017.07.11
淡路関空ラインが、2017年7月9日から洲本～関西空港間の航路で定期運航を開始しました

呢個正, 去四國又方便左

平巴士dd，有競爭力

同埋搭船好似舒服D

巴士條路太兜喇

😀上咗車

路線距離太短，節省時間效果唔大
距離太長，又唔夠飛機快
起一條啱啱好500km長嘅非常規高速鐵路(磁懸浮、真空管)價錢貴到冇公司/政府夠膽博 ，除咗JR東海

不過想補充，高速鐵路嘅適用範圍仲要睇埋其他交通路徑嘅總旅程時間(市中心到市中心嘅時間)
好似廣島機場離市中心遠，新幹線喺廣島就會比較有競爭力

咁點睇我地條膠鐵

唔講廣州，去上海北京都要9個鐘，你會搭鐵定係飛機

利申：試過搭左35個鐘火車由香港上北京

低壓管磁浮係未必夠飛機平, 真空管磁浮超音速直情快過飛機

簡單兩個字 蝕硬
成個project冇成本效益，對促進交通/經濟發展作用不大

覺唔覺得鳩鐵西九總站應該叫做新香港站
配合返新香港人(支那人)

係都新九龍啦
但明明新九龍係講緊界限街以北

強國點會用新xx黎改站名

強國用市名加離市中心咩方向嚟命名
個個站都要走到遠一遠

用 "新" 除咗係新開車站，都可以解做新幹線車站

不如用 "高" 嚟代表高鐵車站，九龍站嘅叫做 "高九龍"
又合符太空強國乜都加個簡稱嘅傳統

因為佢地入唔到市區無地
未用高鐵整個新市區出黎
都係發展地產姐

等睇空城

搵我？

高鐵重會撞

根本成條高鐵就係軍事設施, 由設廠係石崗隔離/大而無當既西九總站(有幾個月台唔係俾客用既添)/一地兩檢將支那既公安帶入香港

將高鐵project睇成中國國家戰略工程，哩件冇成本效益嘅事就解得通
當年起深圳灣一地兩檢就係為哩件事鋪路

過多30年都唔洗就拆邊境

除非支爆

中港溶合 不過係溶咗你咁解

深圳灣本身咪又係香港地方, 係強國夾硬要香港同佢換水域

后海灣吖

係, 而家名都改埋

後海突顯唔到搶你地型

A+B

a+b
東京metro同都營地鐵都搭得
但注意係直通路線嘅路段落車需要補差額

路線圖上面所講直通運行至乜乜乜嗰啲
大部份地鐵路線都有同其他私鐡或JR合作 列車到達尾站之後會進入其他公司嘅路段繼續行駛

例如副都心線列車到咗渋谷站之後 會入到東急東橫線繼續行駛到橫濱 但由於路段係屬於東急 pass唔包 要係上述路段落車出閘就要補番渋谷至落車站呢段路程嘅車費

唔明就入大西北搭轉輕鐵614P 615P

用另一個方法講，雖然唔關直通運轉事

你揸住屯門-南昌全日通，屯門上車喺紅磡站落
就要補番南昌-紅磡嘅車費

求買到東京metro同都營地鐵合辦既3days證地點,最近淺草係邊間

買skyliner票買埋啦

機場嗰間最方便
Metro上野站遊客中心都有，不過營業時間0915-1715

計過，除非你三日都周圍走三個點起，否則用suica 都差不多

九州情況都唔太好

果陣咁岩坐到京成本線特急,直接行左去,miss左機場果到

九州七星號四日三夜路線變更 齊齊兜大圈
預計臨時措施至少維持到下年二月

咁FGT真係好on9

好似北京去莫斯科嘅火車咁，吊起架車換bogie咪得

賣地鋪路通通都係油水 入市區肥水落晒賠償到

鬼佬好似係廣軌轉標準 日本係窄軌轉標準 日本應該要複雜好多

但九州除左志布志果段大機會廢線之外, 鹿兒島本線/肥薩線都唔會廢線架啦
反而九州係擔心佢d打風落雨山泥多d

重要新幹線速度

...
Sky Access 同本線都有直通淺草線, 只係前者快啲日間有Airport快特, 本線成田機場直通淺草線嘅班次少啲, 直通時間外都有可能要轉車

買skyliner 套票抵d

UO開名古屋至關島線

其實mtr 唔會咁做
佢會掟番張全日通俾你，然後收番你屯門去紅磡嘅錢

唔會。補番範圍外車費，佢會畀張出閘飛
利申：試過

係呀，賠比人不如自己袋

仆街鐵膠日本都有
搞到要慈母出動大家一齊無得影

阪和線的103系（羽衣線除外）在7月30號開始定期列車運行終了

肥薩線冧山泥就仆得街

肥薩線唔同久大本線呢D, 未必會整

日本列車關門時不少都會先播一首「關門曲」，相信不少旅日的遊客們都十分熟識，不過若在列車內播整首古典樂又如何呢？日本地下鐵日比谷線，在本周一（24日）黃昏時間突然整架車播古典樂播過不停，車長甚至廣播說明音樂「停不了」，只好繼續播至總站，到底發生甚麼事？日本《Withnews》引述東京地下鐵發言人表示，原來是該列車設置錯誤，有工作人員忘了把「活動用」改回「營業用」的狀態，才導致事件發生。

竟然有啲咁嘅mode

行緊車有啲音樂襯底都唔太差喎
音量細番啲就very good

新手一問, 準備買張搭到新幹線既pass, 想劃位係咪一定要去窗口搞無得用部機禁

一定要去窗口

班STAFF好快手架
大概半個鐘多數都排完
利申排咗幾次大宮

唔想排大可以坐自由席

其實最有機會廢果條叫吉都線，呢度冇寫。
日南線應該會留返南宮崎去到宮崎空港。
肥薩八代到人吉應該都仲會整，其他就你預一死就死透好。

久大都仲有由布院頂住點都會整，隔鄰條豐肥線地震到依家都仲未搞掂我覺得最後會「被搞掂」

山谷上面條鐵橋冧咗有排搞

我就cap 定圖，俾佢睇睇就出到飛，又唔駛雞同鴨講

[quote］

久大都仲有由布院頂住點都會整，隔鄰條豐肥線地震到依家都仲未搞掂我覺得最後會「被搞掂」[/quote]
山谷上面條鐵橋冧咗有排搞[/quote]

北海道要2018年前坐多D，又開始廢線

東日本全踏破最快要2022只見線開通返先

東海 四國同西日本暫時冇停駛路段

九州自上年地震後，有幾多路段停駛中？

為左入地底要換車

冇ramp

大阪市確認個名叫"浪速筋線"?

暫定叫なにわ筋線(好似係)

新線2031年先開
而家批特急到時都接近40年車
到時換新車都好合理

車頭要加ramp同門嘅話
好難做到宜家咁前衛

要有ramp嘅特急車設計應該又係貫通扉+高運転台

豐肥都有阿蘇頂住會整既, 日南就未必會CUT咁多, 起碼都去到南鄉啦

想問邊個網查JR 會有月台資訊睇埋
查到有D轉車時間得幾分鐘 怕到時趕唔切

另外想問JR時刻表 點解我查唔到NEX出新宿既時間 淨係得SKYLINER

我想問下由大阪去東京應該搭咩車?

行路

第一個問題，月台資訊只要google你相搵既站名，就會搵到；
第二個問題，google NEX時刻表

...

東海道本線

行路我試過喇, 今次想試下搭車

踩單車啦

JR一般係平面火車站設計月台平行排開, 要注意嘅多數係新幹線月台

搭四個碌既車

最好講邊個站，有幾多分鐘，同埋邊架車轉邊架車

我去成田去得多，你報坐邊班機落，同埋去邊，俾返個建議你

去高速公路收費站前搵順風車

學識個方法 可以自己查麻
黎緊坐UO凌晨機 725到 預8點零係機場出發去新宿 再入奧多摩

UO 係羽田

入入到嘅SA/PA搭訕, 坐高速巴士日間班次

手快打錯 係香草

單車
綿羊仔

黎緊八月尾九月頭會去東北 想問係咪乜柒夏祭花火大會都收晒皮

買pass最平係咪klook跟優惠碼

近車站既溫泉區有邊個 搵唔到好似九州由布院別府咁
好似得磐梯熱海

巴絲東北有無去過咩景品係一去難忘

銀山溫泉 不過夏天冇雪可能冇咁靚

的士啦唔使煩

平泉
另外鍾意歷史既話千祈唔好錯過會津若松

仙台
搭仙石東北線

五能線囉、重有大湊線
去埋青函隧道公園、龍飛岬

買東日本pass東北版慳好多

淺草去南千住係東武， 任何JR pass 都唔適用

東日本pass 淨係包新宿<>日光嘅特急
淺草<>日光嘅特急係唔包

但係東北PASS無包機場來回 JR巴士都唔坐得
買全國PASS包埋 仲有KLOOK優惠 點揀好

全國版呢

兩款特急都唔包

咁我由南千住出發 轉JR到新宿(呢程任何PASS都唔包?) 再坐新宿<>日光特急 可行?
另外想問 全國版包埋NEX(4000YEN)同東北JR巴士(5000YEN)
咁我以上行程計落買全國版係咪抵D? 我想睇紅葉 唯有靠架巴士
麻煩晒

全國pass包JR東北巴士，但係唔包日光特急
東北pass唔包JR東北巴士，但係包新宿<>日光特急
NEX兩張都包，但係留意全國pass貴9000yen

住淺草要搭新宿嗰架特急，可以搭地鐵去上野，上野用pass入JR閘，再坐去浦和/大宮轉特急

唔該 爬下文 消化下先

但係東北PASS無包機場來回 JR巴士都唔坐得
買全國PASS包埋 仲有KLOOK優惠 點揀好[/quote]

第一次見東北pass E個名

5日睇表面一定係東北pass 。上次都係坐香草凌晨機

第一日行程如下

換pass 係坐唔到0815架NEX ，你可以揀坐香草坐前D，全程急步搏下，唔得就坐0850個班。

酒店budget 幾多，住南千住日日會浪費個幾鐘頭交通

咁我D1同D5掉轉
我住南千住JR 附近
我頭先查多次交通 出東京 淺草 新宿都有JR 算係咁

想問下買全國pass 係咪任何一個綠色窗口就可以劃哂 所有嘅位，唔洗分西日本 東日本etc.?

估下係咩車

583系

九州鐵道紀念館

簡簡單單一張圖就估到

洗唔洗寫篇教學？
中文都睇唔明應該可以死撚咗佢

平泉會去
睇落秋田市好似乜柒都無

秋田睇囡囡

秋田美人

預訂需收取1000円

[img]圖片網址 [/img]

有pass 都坐唔到，要買船飛

不如你青森去宇都宮，落日光住一日，之後先去東京。東京去日光都2個鐘，再轉兩轉就無左半日。

D2 都好危
上一上八戶已經三四個鐘
JR 巴士好似一個鐘班
入到去行足你半日
加埋終點有遊覽船 (好似係五點半尾班船)
如果諗住搭JR巴士番去青森既更加

仙台靚女啲

我果晚BOOK左十和田湖住宿
第二朝先坐遊覽船 再出發去八甲田山 下午係新青森返去東京
依家可能跟上面意見 睇下宇都宮/日光搵唔搵到住宿

唔記得提你 check下SL銀河同磐越物語有冇位
秋田都去的話可以考慮白神山地/十二湖，順便坐五能線，再去埋弘前

得十二湖會去

不過會去立石寺

自己砌車內放送

平時指定券先只係300羊
佢收1000

相鐵新車，由山口縣工場行左接近1000公里去到神奈川縣
隻吉祥物重坐足全程

收1000yen即係搶錢

呢個好玩

車掌

會唔會係外國遊客no show比率高，所以收貴咁多

架車幾靚仔

幾好呀

有無人去大宮鐵道博物館有食到附近個間狼煙拉麵？

想去不過驚排到傻

要調頭

姐係秋田新幹線大曲站玩法？

人格只值$3000

九州又打風

個風重要慢慢行，大鑊

觀塘線壞左幾個鐘信號系統都未搞掂
睇下有幾慢先
而家油塘去藍田要慢慢碌

係藍田司機開咪話會以慢速開往牛頭角站

成功以慢過電車既速度碌到觀塘

返工先嚟壞車

返星期六晚咁慘

用左接近五分鐘由觀塘碌到牛頭角，真係延誤至少五分鐘喇
重要觀塘開車個下即刻就煞車，差d仆街
過左牛頭角終於行返正常速度行車

即係香港鳩鐵站上車要先坐最少48分鐘倒頭車

深圳北調頭，唔係廣州南
頂盡都係20分鐘左右姐

唔明點解唔經京廣線轉滬昆線，一定要行深廈線

壞信號，要行RM mode 慢速行

RM MODE？？

即係用唔到自動
又唔可以喺有信號之下行手動(即係好似電車go咁按ATC信號開車)

呢個情況類似日本嘅冇閉塞運轉

簡單地講姐係係無信號之下靠目視黎行車咁樣？

類似，不過會行低速再加保護措施
所以行車慢好多，班次都唔會密得去邊

而 RM-Forward 則會在車廠或當車載電腦 Delocalise 時使用，當使用此模式時，車長亦需以人手駕駛列車前進，但列車卻不會受 ATP系統監控，因此最高車速會被限制為 22km/h，以確保安全。

google到了，原來限速22km/h，pokemon go都孵到蛋

咁其實佢keep到5分鐘一班都唔簡單

22km/h 係trip車速度，所以實際上會低過20

長知識了，文科仔對呢d工程電子野真係認識極有限

有心就學得識解得明
唔好畀文科出身限制咗自己

冇信號系統幫助，好多嘢要靠肉眼目視加上大量溝通協調
Keep到一定班次已經唔容易

再加上呢類行車mode其實有一定風險
喺日本都發生過兩單因為咁而引致嘅事故

炒完車拎咗去擺博物館

真係極有限地明白

btw電車又算唔算無閉塞行車？
雖然我見佢都會跟燈號

電車 輕鐵玩法唔同重鐵

睇黎我d concept錯哂

今次一壞就壞10粒鐘，不得了

話係20年一遇

保鐵政策真係仆硬街

所以港鐵仲話自己世界級
JR就真係貼近世界級水準

JR要仆街起上黎都可以好仆街
不過一定無狗鐵咁賤

人地列車服務資訊透明度高過香港

JR 有事喺上嚟都可以好嚴重
新幹線水準係世界一流，但係在來線就未必

不過同意資訊透明度同埋承擔責任方面，JR都比較好

話晒經過國鐵時代嘅風風雨雨 邊夠薑係呢啲地方怠慢啲客 同埋守時盡責呢啲都始終係佢哋日本仔嘅民族性
反而港鐵就當你狗咁撚

啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊

舊色E3

本身坐到個人就訓著
一到宇都宮見到個人即刻醒哂

未坐過未見過

支那鳩鐵
起多d起多d，起到支爆

為起而起，唔虧就奇
雖然京滬線係賺緊錢

連京滬都蝕就真係仆得街
同埋賺黎都唔夠蝕

btw好似見到JNR既影子

我都未坐過
山形就坐過去大宮

本身有機會坐架，但因為係氣仙沼市蕩失路結果miss左班車

起啦起啦，唔起多啲，第時邊有秘境駅去

而家都有d喇，之前係舊登見到有人由香港行去澳門，途中經過有個廣珠城際鐵路既站係下晝兩點幾已經無車停站

就黎會發展所以起定先
不過幾時呢就...你懂的

呢個情況諗起新加坡條榜鵝輕軌

諗起武漢果個地鐵站

鬼城
當旅遊景點有得諗

十月打算去京阪神奈玩八日。京都留三日..住京都站
day1 祇園 一帶 +二条+京都站
day2 清水寺影和服+ 行清水寺一帶+伏見稻荷
day 3. 嵐山+金閣寺
咁安排會唔會太快行晒？
因為之後都會去埋阪神奈。會買JR pass. 京都裏面仲 需唔需要買週遊券？
第一次去日本。d鐵路睇完覺得好難明太多唔同pass

京都內買巴士一日券囉，

預鬆左好過趕死趕命

如果最尾有時間淨。京都仲有邊度值得睇下 thx

行下街，有高島屋，入面重有間pokemon center，有愛去朝聖
不過京都站要搭地鐵過去

路軌過熱停駛第一次見

5分鐘 8170yen

所以我地有pass用真係無敵
都試過上野坐自由席去東京

宇治奈良一日 神戶姬路一日 大阪兩日 京都四日
參考下

京都嗰三日唔洗用JR PASS

劃埋位都重得
舒舒服服唔駛逼

慶盛站開咗未

黎緊去東京想買來回票搭NEX落新宿,唔識日文買飛會唔會有困難

用英文

d職員識英文既

咁就好了

高鐵開左，地鐵就未

JR西日本287系Smileアドベンチャートレイン
車廂好多熊貓

九州四國又打風

可能直殺關西 個風由九州登陸變到係外圍掠過

係外圍就好, 唔好打中

唔鐵又

想打個啲字
出左黎發現打錯左

啲鐵軌又支持住

準備廢綫

想問聽日飛大阪係咪無得飛？

自己留意航空公司/機管局

準備飛大阪

Cx? Uo?

飛幾點？
個風按現時路徑今日下午至黃昏殺到入大阪灣

CX delayed, UO cancelled

屋企人報左團。 機場資料寫delayed ， 個團係咪應該未取消？

好問題，問旅行社

岩啦岩啦繼續起
我唔希望起到支爆
起多啲秘境駅就得

啲秘境駅個個都咁大座
啲維修費都幾甘

CLS

埼京線出晒名多非禮
呢啲事經常都發生

係秘境，可惜
啲站都唔曬

Uo 今朝去 大阪同名古屋既機全部取消哂。

Cx 都係delay 啫

唔取消未Delay囉
Delay未唔準時囉
唔準時未影響全港最準過個名囉

其實飛唔到cancel仲好過死到delay

最慘係delay完再cancel
玩足一日

咁真係情願佢，一早cancel算
不過都好delay一陣有啲claim保險

定係cancel都有得claim

cancel要睇原因
delay 就要起碼6小時

好吸引呢

玩一日太多

成個四國死曬
JR四國旗下路線全部運轉見合

個風係四國下面經過，食到應

難得一見

香港十號風球露天都運轉見合啦

另一邊廂嘅因鐵

又壞車
今次壞邊隻

石卷偶遇JRF DE10 1179機

40頁, 企鵝巴可以準備開新POST啦

走行中、列車の配電盤から煙 ＪＲ函館線

７日朝、北海道のＪＲ函館線で走行中だった普通列車の配電盤から煙が出ているのが見つかった。けが人はいなかったが、乗客約１８０人が列車の外に避難した。

非常停止したのは、札幌発滝川行きの普通列車。７日午前７時すぎ、ＪＲ函館線の厚別駅と森林公園駅の間を走行中、車内の配電盤から煙が出ているのが見つかった。

点検したところ、空調関係を作動させる装置などが焦げていたという。乗客約１８０人は、列車の外に避難した。けが人はいなかった。避難した乗客は、ＪＲが用意したタクシーで目的の駅に向かった。警察によると、５０代の女性がタクシーを待っている最中に気分が悪くなり病院に運ばれたという。

ＪＲ函館線は７日午前１１時ごろに運転を再開したが、約４万人に影響が出た。ＪＲ北海道は今回のトラブルについて会見を開き、今後、車両を詳しく調査し原因究明に努めると話した。また同様の配電盤を設置している車両については７日夜中に点検するという。

又出動的士

鐵膠無懼風雨

鐵膠不怕死

啱啱開電腦，而家整

新post - 日本鐵道情報及旅遊交流區(07)